[急]cityu，year 2，想trans major，好多嘢問

我都知year 2 sem A就完先講trans好似好on9但都係想博下

1.trans完，啲已讀嘅credit都係會計落新嘅major degree啲credit度？如果唔係，會唔會話要讀5年先可能喺新嘅major度夠credit咁？對GPA嘅影響又係點？
2.advanced standing對trans 科嘅影響又係點？
3.大概GPA幾多嘅成功率先高？
諗到再問

咩千轉咩科

問你咩科轉咩科呀

1. Trans 完科啲credit會當free elective.. 睇下你free elective要幾多科...夠科可能唔洗defer既..gpa照計，唔會變
2. 唔影響advance standing
3. Gpa唔好太高又唔好太低 太高比人覺得你讀得好好唔應該轉科可以first hon畢業（小弟果陣拎住2次dean list轉科就係比人咁講）；太低goa會比人質疑你冇能力讀 所以應該唔好低過3.2 又唔好高過3.5

利申:轉過科已grad

ok sorry
而家係CAH，好老實講讀落幾Fun，但係真係睇唔到太多前途
讀啲嘢冇乜用之餘，讀得多覺得自己接觸英文少咗都廢咗

其實都仲未諗掂轉乜我知道好on9
我諗如果轉，主要會喺人院另外幾科入面其中一科，例如政政／linguistics

而家轉就有6科係以前個major變做free electives
呢個數大概都可以避免defer？

Chinese stream ?

師兄／姐？
而家係
上年都有讀過科history嗰邊嘅，覺得唔太啱讀
而家又有而家嘅唔啱讀

trans唔trans到聽日都一定罷

我yr 3 history stream
你而家先year 2 轉到既機會都大既

應該可以

轉就轉啲好少少嘅 你轉ling/政政咪又係乞食

Yr1 嘅話係咪要等sem B 完先可以apply trans major?

同問

通常要完左yr1先轉得

認真答
1. 唔係，當Free electives，政政同ling都比較少cred，你chur啲咁讀既話未必需要defer，gpa計法都係一樣
2. 你應該係jupas4年入黎？係既話advanced standing同你無關，如果你想知既，linguistics advanced standing ii (year 3 entry)兩年係要讀69cred
3. LT兩三年前一般係過三，最新唔清楚，試左先

係，通常喺year1升year2既七月中會開放申請轉科

3.試左先
嘅意思係唔係姐係trans科apply咗，佢confirm接納咗，仲可以到時再決定係唔係真係咁做？同埋到時先搞quit本身major啲嘢？

831

試左先既意思係試下apply先
佢confirm左之後你就係果個系既學生架喇
Aims會自動幫你轉過去新果邊